【少圖少字】日本長野快閃兩日兩夜聖巡

今年6月頭小弟去左日本玩個零禮拜，幾中有兩日去左長野諏訪聖巡yuru camp 同你的名字
呢個post應該只會講嗰兩日嘅行程
呢兩日都只係去左兩個地方，一個係霧峰高原，一個係諏訪市內嘅立石公園同諏訪湖
先上圖

lm

想找她唷

搞事？

邊敢

咁有link未？

呢套咁舊=.=求其google都搵到啦

夜晚喺新宿坐車去到諏訪市住左晚網吧
一朝早就去今晚住嘅油店到放低行李
然後喺7仔買啲野食野飲
就去jr站隔離搭巴士出發去霧峰高原

上到巴士，得一個乘客⋯
於是成程車都係得我同一個婆婆,唔通鄉下地方真係冇人...
架巴士係咁減速轉彎同上斜，所以都有啲辛苦
上到山腰部手機仲要變埋圈外(下次應該要買一張收得好啲嘅電話卡)

再坐多廿分鐘，終於到左霧峰高原
一落車，見到藍天白雲同一大片草原

呢到大概就係主角上山嗰度, 但我冇影到

行左十分鐘先意識到自己行左上條馬路

行多個零鐘先見到有啲建築物，就入去兜下
yuru camp入面女主食過嗰間cafe(?) 原來就係度
一碗似羅宋湯嘅紅菜頭湯，加多兩個餐包就1000羊

但又真係幾正
野食我俾8/10
加埋個景我俾11/10！

食飽就開始上路

有無曬到甩皮

咩巴士
可唔可以分享下

行唔行到上去

樓豬好型仔

有呀

冇睇
有機會補翻

普通巴士黎
總站就喺jr站嗰到
成程車30分鐘左右 好似960羊

由jr站行上去定點
Jr站行上去應該難啲⋯手機又收唔到好易行錯路

清no搞事⋯

你係咪做定功課知道果到有巴士站？
據我所知日本好多鄉郊既巴士係疏到仆街同唔係日日有

咁mk 去行d荒山野嶺 打卡 -.-

最緊要問當地人/查清楚換乘案內個app
我本身諗住跟google map on99咁搭電車去茅野站再轉巴士
好彩問左酒店個職員先知諏訪都有巴士直接上山
走嗰時miss左架尾班車（嗰架尾班車係15:30..）差啲以為落唔到山
好彩有問人先知仲有第二架巴士

同2 =.= 樓主mk囝

支持

我都去過立石公園
冇動畫咁震撼

同意
不過去完當完左個心願

一個人去? hahaha

毒撚冇伴

LM想去諏訪湖

上年1月6月都去左次立石公園
上到山凍到傻，但係夏天冇點著3
兩次個天都唔靚影唔到靚相

始終日本好多地方都係高海拔，唔留意好意瀨野…

個湯咩味，係咪港式嗰隻味…？

我聽日都去諏訪

梗係好飲好多啦

記住黃昏嗰時先上去影相
應該靚好多

上年都去左立石

其實日落去都靚，當然無動畫咁震撼啦大佬
Yuyu camp 係係法師山果邊望返落去，天氣好可以睇到富士山
網上有d 相睇到幾靚，不過唔揸車都幾難去

我就係去法師山果邊
不過係行過去
重要係行夜山

行左幾耐，本來諗過租一日車上去，見JR 租車都唔貴
但驚夜路山路，放棄左

未開始
兒家等緊高速巴士
塔到去要行夜山
應該3個鐘多d
到頂可以睇埋日出

辛苦巴打，聖巡會唔會有 live ...

（睇翻啲相先知好多都曝左光 唯有求其校下光暗救下佢⋯）
見到前面啲石路都已經心知不妙
點知成條去山頂嘅路都係咁凹凸不平
行到我對鞋都穿左少少

因為網速慢到連唔到google map
所以又要問人路
咁岩前面就有兩個老人家，就問佢地去車山（即係山頂）係咪呢條路，佢地又話得呢條路
咁唯有死死氣繼續行啦

之後再行多大半個鐘終於到車山，呢到真係好似3號波咁大風
然後就喺度瘋狂影相
（又要咁岩俾我影到富士山）

影完就直接俾1000羊坐纜車落山 實在太攰唔想行落山

落到去，發覺呢到都係冇巴士出翻去，於是又要行石路落去白樺湖嗰邊

呢個時候我發覺自己手臂同頸有啲痛（強烈建議大家搽防曬 ）

白樺湖西面有一半都係廢置嘅建築，因為趕巴士就冇咩點影，下次如果再黎可以去埋東面個牧場飲下奶

坐巴士落到茅野，再轉電車返諏訪
呢個時候已經攰到仆街
原本諗住襯黃昏上埋立石公園，但最後都係冇去
(之後好撚後悔冇上埋去)
Btw 電車站內竟然有個足湯（冇圖）
浸左陣就返酒店龜縮左成晚

死毒撚

大家係咪以為已經出完

推

點睇到樓主係morning

Mk

巴打與唔覺得諏訪喱個城市好奇怪

Why

一早起身執好野就落樓擺行李再去行山上立石公園
事前唔知原來樓梯仲多過斜路，琴日行完山又未恢復體力，搞到中途都抖左兩獲
冇預過上立石公園會咁攰 肥宅上到山嗰下feel到就死

上到黎即刻播返首前前前世黎聽
一路聽一路影相
黎到呢到又諗起你的名字入面某幾個畫面...

留意到就算係接近中午時候都好多日本人黎影相
諏訪湖真係好靚，又萬里無雲,好清楚可以望到好遠嗰幾坐山
不枉我千里迢迢由東京⋯呀唔係，由香港過到黎長野
上埋個觀景台打卡(好似冬天會唔開)

影完就行第二條路落山,意外發現個發電廠

同電影入面嗰個發電廠真係幾似

落山之後就諗住去湖邊兜下

再行多陣等到夠鐘就去返車站嗰邊搭高速巴士走
長野都係一個好地方黎嘅，如果有機會都想冬天再黎多次

估唔到得嗰幾篇野我都可以拖咁耐先出
Anyway多謝睇到最後一篇嘅你

完！